\documentclass[a4paper,14pt,russian%,hyperref={unicode}
]{extreport}

\usepackage{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[%english,
russian]{babel}

\usepackage{indentfirst}
\frenchspacing

\usepackage{cite,float}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,amsthm}
\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{mathtext,mathrsfs}
\usepackage{latexsym,%amscd,
url,enumerate}
\usepackage{mathpartir,mathtools}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{braket}

\usepackage[
pageanchor=true,
plainpages=false,
pdfpagelabels,
bookmarks,
bookmarksnumbered,
pdfborder={0 0 0},
pdfpagemode=UseOutlines]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\let\geq\geqslant
\newcommand{\X}{\mathcal{X}}
\newcommand{\Y}{\mathcal{Y}}
%\newcommand{\C}{\mathcal{C}}
\newcommand{\Q}{\mathcal{Q}}
\newcommand{\T}{\mathcal{T}}
\newcommand{\I}{\mathcal{I}}
\newcommand{\baseT}{\mathtt{b}}
\newcommand{\pT}{\mathtt{p}}
\newcommand{\qT}{\mathtt{q}}
\newcommand{\tT}{\mathtt{t}}
\newcommand{\type}{\mathtt{type}}
\newcommand{\id}[3][]{#2 =_{#1} #3}
\newcommand{\idtype}[3][]{\id[#1]{#2}{#3}}
\newcommand{\refl}[1]{\ensuremath{\mathsf{1}_{#1}}}
\newcommand{\defeq}{\coloneqq}
\newcommand{\sm}[1]{\Sigma_{#1}}
\newcommand{\prd}[1]{\Pi_{#1}}
\newcommand{\lam}[1]{\lambda_{#1}}
\newcommand{\comphom}{\circ_{\mathcal{H}}}
%\newcommand{\U}{\mathcal{U}}
\newcommand{\V}{\mathcal{V}}
\newcommand{\iscontr}[1]{\mathsf{is}\mbox{-}\mathsf{contr}(#1)}
\newcommand{\isprop}[1]{\mathsf{is}\mbox{-}\mathsf{prop}(#1)}
\newcommand{\iseq}[1]{\mathsf{iseq}(#1)}
\newcommand{\nat}{\mathbb{N}}
\newcommand{\nathom}{\mathsf{nat}}
\newcommand{\zero}{\mathbf{0}}
\newcommand{\one}{\mathbf{1}}
\newcommand{\two}{\mathbf{2}}
\newcommand{\ap}[2]{\mathsf{ap}_{#1}(#2)}
\newcommand{\J}[2]{\mathsf{J}(#1,#2)}
\newcommand{\opp}[1]{\mathord{{#1}^{-1}}}
\newcommand{\trans}[2]{{#2}_*^{#1}}
\newcommand{\transc}[2]{{#2}^*_{#1}}
\newcommand{\idfun}[1]{\mathsf{id}_{#1}}
\newcommand{\comp}{\circ}
\newcommand{\apsym}{\mathsf{ap}}
\newcommand{\dap}[2]{\mathsf{dap}_{#1}(#2)}
\newcommand{\dapc}[2]{\mathsf{dap}^{#1}(#2)}
\newcommand{\pair}{\ensuremath{\mathsf{proj}^{\mathord{=}}}}
\newcommand{\pairpath}{\ensuremath{\mathsf{pair}^{\mathord{=}}}}
\newcommand{\funext}{\mathsf{funext}}
\newcommand{\happly}{\mathsf{hap}}
\newcommand{\ideq}{\leftidx{^=}{\mathsf{E}}{^\simeq}}
\newcommand{\uni}{\leftidx{^\simeq}{\mathsf{E}}{^=}}
\newcommand{\fst}{\pi_1}
\newcommand{\snd}{\pi_2}
\newcommand{\z}{\mathsf{z}}
\newcommand{\s}{\mathsf{s}}
\newcommand{\point}{\mathsf{sup}}
\newcommand{\cell}{\mathsf{cell}}
\newcommand{\Sn}{\mathbf{S}}
\newcommand{\base}{\mathsf{base}}
\newcommand{\lloop}{\mathsf{loop}}
\newcommand{\circrec}[3]{\mathsf{rec}_{\Sn}(#1,#2,#3)}
\newcommand{\recsym}{\mathsf{rec}}
\newcommand{\indsym}{\mathsf{ind}}
\newcommand{\idhom}{\mathsf{id}_\mathcal{H}}
\newcommand{\invsqfstinv}{\mathbf{I}^{-1}_\square}
\newcommand{\invsqsndinv}{\mathbf{I}^{-2}_\square}
\newcommand{\invsqfst}{\mathbf{I}^1_\square}
\newcommand{\invsqsnd}{\mathbf{I}^2_\square}
\newcommand{\transfib}[3]{\ensuremath{\mathsf{trans}^{#1}(#2,#3)}}
\newcommand{\ct}{%
  \mathchoice{\mathbin{\raisebox{0.5ex}{$\displaystyle\centerdot$}}}%
             {\mathbin{\raisebox{0.5ex}{$\centerdot$}}}%
             {\mathbin{\raisebox{0.25ex}{$\scriptstyle\,\centerdot\,$}}}%
             {\mathbin{\raisebox{0.1ex}{$\scriptscriptstyle\,\centerdot\,$}}}}
\newcommand{\mapdepfunc}[1]{\ensuremath{\mathsf{apd}_{#1}}}
\newcommand{\mapdep}[2]{\ensuremath{\mapdepfunc{#1}\mathopen{}\left(#2\right)\mathclose{}}}
\newcommand{\hapfuneq}{\mathsf{funext}\mbox{-}\mathsf{happly}\mbox{-}\mathsf{inv}}

%HoTT
\renewcommand{\defeq}{\vcentcolon\equiv}
\newcommand{\UU}{\ensuremath{\mathcal{U}}\xspace}
\let\type\UU
\newcommand{\emptyt}{\mathbf{0}\xspace}
\newcommand{\unit}{\mathbf{1}\xspace}
\let\setof\Set
\newcommand{\pairr}[1]{{\mathopen{}(#1)\mathclose{}}}
\newcommand{\Pairr}[1]{{\mathopen{}\left(#1\right)\mathclose{}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}\xspace}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}\xspace}
%\usepackage{mathbbol}
%\DeclareSymbolFontAlphabet{\amsmathbb}{AMSb}%
%\renewcommand{\refl}[1]{\ensuremath{\mathbb{1}_{#1}}}
\renewcommand{\iscontr}{\ensuremath{\mathsf{isContr}}}
\newcommand{\istype}[1]{\mathsf{is}\mbox{-}{#1}\mbox{-}\mathsf{type}}
\newcommand{\Trunc}[2]{\Bigl\Vert #2\Bigr\Vert_{#1}}
\newcommand{\eqv}[2]{\ensuremath{#1 \simeq #2}\xspace}

\let\define\emph

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}

\section{О сертификации конструкций\footnote{В принимаемом нами по умолчанию брауэровском интуиционистском (==конструктивистском) смысле.}}

\define{Сертифицированная}~программа~\cite[стр.~7]{chlipala} --- программа, снабженная конструктивным свидетельством своего соответствия требованиям, предъявляемым к ней спецификацией.

\subsection*{Конструктивность != алгоритмичность}

Важно понимать, что термины <<конструктивность>> и \define{<<алгоритмичность>>} отнюдь не являются синонимами. \define{Конструктивность} объекта или процедуры несёт куда более широкий смысл, поскольку
не утверждает ограниченности его свойств только формализуемыми в классической теории алгоритмов в духе Чёрча, Тьюринга, Поста и др. Так, природа объекта не обязана соответствовать подразумеваемым
различными моделями ТА ограничениям типа фиксации исполнителя, дискретности, последовательности, детерминизма, отсутствия влияния <<внешних>> по отношению к системе <<исполнитель-программа>> факторов (взаимодействий, событий, исключений) и многого другого.

\chapter*{Наши цели}
\section*{Осенний семестр 2016}
\begin{enumerate}

\item Разобрать основы генерации доказательств и сертифицированного программного кода в среде Coq \cite{chlipala, coq} (дополнительно \cite{pierce_coq, coq_art})%, \cite{coq}, 

\item Знакомиться с конструктивизмом [Трулстра et al] 

\item Углубить свои представления о решёточном подходе, пользуясь [Расёва-Сикорский (Гейтинг??)]

\end{enumerate}


\section*{2016--2017 учебный год}
\begin{itemize}

\item Выяснить %установить
перспективную % возможную
применимость в интересующем нас контексте теории топосов \cite{goldblatt, ttt};

\item Выявить потенциальные взаимосвязи рассматриваемых предметов %тем
 с категорной стохастикой.


\item Определить предпочтения относительно набора технологий \define{конструктивного} (в~т.~ч., машинного) представления математики.


\item Получить выход на сжатие (устранение избыточности) данных --- в особенности, естественно организованных во времени, таких, как сигналы, ряды, потоки\ldots\medskip--- в виду избранной парадигмы.

\end{itemize}

\section*{Магистратура}
\begin{itemize}

\item Проверить действенность уни-(поли-?)валентной или иных реализаций теоретико-типового видения оснований математики при решении достаточно частных и значимых конкретных вопросов;

\item Детально разработать такой вопрос в русле рассматриваемых тем;

\item Представить результаты в магистерской диссертации;

\item Определить дальнейшую траекторию

\end{itemize}

%
%   ? Можно ли сделать несколько различных списков литературы или рубрикацию в пределах одного ? 
%

\begin{thebibliography}{10}
\def\selectlanguageifdefined#1{
\expandafter\ifx\csname date#1\endcsname\relax
\else\selectlanguage{#1}\fi}
\providecommand*{\href}[2]{{\small #2}}
\providecommand*{\url}[1]{{\small #1}}
\providecommand*{\BibUrl}[1]{\url{#1}}
\providecommand{\BibAnnote}[1]{}
\providecommand*{\BibEmph}[1]{#1}
\ProvideTextCommandDefault{\cyrdash}{\iflanguage{russian}{\hbox
  to.8em{--\hss--}}{\textemdash}}
\providecommand*{\BibDash}{\ifdim\lastskip>0pt\unskip\nobreak\hskip.2em plus
  0.1em\fi
\cyrdash\hskip.2em plus 0.1em\ignorespaces}
\renewcommand{\newblock}{\ignorespaces}
\makeatletter 
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} 
\makeatother

\bibitem{chlipala}
\selectlanguageifdefined{russian}
Chlipala A. Certified programming with dependent types : a pragmatic introduction to the Coq proof assistant / A. Chlipala, 2013. 424 c.

\bibitem{hott}
\selectlanguageifdefined{russian}
\BibEmph{{The Univalent Foundations Program}}. Homotopy Type Theory: Univalent
  Foundations of Mathematics. \BibDash
\newblock Institute for Advanced Study~:
  \url{https://homotopytypetheory.org/book}, 2013.

\bibitem{coq}
\selectlanguageifdefined{russian}
\BibEmph{{Coq Development Team}}. {The Coq Proof Assistant Reference Manual [Электронный ресурс]~: руководство пользователя}
  \BibDash
\newblock 2012. \BibDash
\newblock Режим доступа: \BibUrl{https://coq.inria.fr/distrib/current/refman/index.html}.

\bibitem{pierce_coq}
\selectlanguageifdefined{russian}
Pierce B.C. [и др.]. Software Foundations // Version 4.0 (May, 2016) [Электронный ресурс]. URL: http://www.cis.upenn.edu/~bcpierce/sf/current/index.html.

\bibitem{coq_art}
\selectlanguageifdefined{russian}
Bertot Y., Cast?ran P. Interactive Theorem Proving and Program Development / Y. Bertot, P. Cast?ran, Berlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg, 2004.
 URL: http://www.cis.upenn.edu/~bcpierce/sf/current/index.html.

%Mercurial Клипалы

\bibitem{goldblatt}
\selectlanguageifdefined{russian}
Goldblatt R. Topoi : the categorial analysis of logic / R. Goldblatt, Dover Publications, 2006. 551 c.

\bibitem{ttt}
\selectlanguageifdefined{russian}
Barr M., Wells C. TOPOSES, TRIPLES AND THEORIES 2005. URL: http://www.tac.mta.ca/tac/reprints/articles/12/tr12.pdf

%Mercurial Клипалы

\bibitem{tt_geuv}
Geuvers, H. Introduction to Type Theory / Herman Geuvers // Technical
University Eindhoven, The Netherlands \BibDash 2008. \BibDash http://www.cs.ru.nl/
~herman/PUBS/IntroTT.pdf.

\bibitem{harper}
\selectlanguageifdefined{russian}
\BibEmph{Harper,~R.} {Extensionality, intensionality, and Brouwer’s dictum [Электронный ресурс]~: электронная статья} \BibDash
\newblock 2012. \BibDash
\newblock Режим доступа:
  \BibUrl{http://existentialtype.wordpress.com/2012/08/11/
extensionality-intensionality-and-brouwers-dictum/}.

\end{thebibliography}

\end{document}